成日打個女，好想報警拉鳩左我男朋友細佬

我男朋友有個廢柴細佬，未到二十歲就搞大條女個肚生左個女出黎，個女而家四歲。佢細佬讀唔成書去左做地盤，日撚日打機賭波賭馬，成日話好大壓力。次次我一去我男朋友呀媽度食飯(我同男朋友搬左出黎住)，唔係見佢鬧個女就打個女。

今日男朋友個姪女比佢老豆打完之後，仲望住自己老豆打自己呀媽，喊住打電話比我男朋友話好驚，驚到一講就想喊，話好想唔諗住，但係成日都諗住，好辛苦。聽住個小朋友咁講個心un住un住，想幫佢又唔知可以點。

真係好想報警拉鳩左我男朋友細佬，但係如果我報警，我男朋友啲屋企人一定好撚憎我，到底應該點做

扮鄰居聽到報警咪得

你男朋友咁撚廢諗唔到解決方法？
叫佢食屎啦

同你男朋友傾下
如果你男朋友 唔做野
扮睇唔到
你男朋友都係一個廢柴

報警呢個決定太大 我都打算當係last resort
佢屋企人都知有問題 好多人都話過佢
不過過左一排 又回復原狀

咁簡單報警搵社畜虐待兒童罪

男朋友有做野啦 不過怕佢細佬痴線起上黎唔知會點
所以keep住同佢細佬既關係 有咩事都仲勸到佢細佬
其他屋企人就會話佢細佬

同社工講

一去社署就差佬加社工上門

同你講 見小朋友俾人打見死不救 而且仲係侄女 你男朋友好極有限你都係報社工再搵過第二個把啦

邊隻字有講過見死不救同完全冇幫手
唔通一黎就真係拉9左個細路個老豆就係最好咩

搵社工幫 btw 垃圾男朋友

點解個細路寧願打比你男友
而唔係同佢一齊住既呀爺呀嫲求救
你同你男友唔好話唔知點解
一係兩老太弱
一係兩老默許
一個四歲既細路無必要承受呢啲野
唔想將來產生啲扭曲性格既人 就幫下佢啦

唔好意思，借少少位嚟

聯署已經到達9萬4千，仲差6千咋！
未簽嘅記得簽
自己香港自己救！

大家記住簽
簽完check email confirm

簡短版：

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）

集合地點：銅鑼灣維多利亞公園中央草坪 （維園草地）

遊行路線：維園草地起點>高士威道> 禮頓道>伊榮街>邊寧頓街>軒尼詩道西行車路>金鐘道>樂禮街>夏愨道>添美道>立法會外行人路終點

時間：下午2時半集合、3時起步

其實我男朋友係有叫佢老母去搵學校社工
一開始以為佢細佬係因為經濟壓力搞成咁 仲借錢比佢細佬還錢
同負責個小朋友既生活開支

呀爺走左佬之後呀嫲有depression
我唔敢想像真係拉9左佢細佬 呀嫲會點

你咁撚廢唔養晒你老母周街d野種？又唔貼晒自己份糧幫你條仔同其他女人d野種？

低質會員
講埋啲無建設性既廢話
都唔知笑你真人慘好定戇鳩好
BTW 唔多睇開呢啲低質會員講既野
勸呀小朋友都唔好以為講呢兩句野
就會等人以為你好成熟好識諗 好撚醒 好撚獨特ETC
只會顯得你好撚戇鳩
Hide Blocked User - 咁輕大俠

呀嫲睇到孫女比老豆打 抑鬱都唔會好翻咖喎
咁你男友點講先？

交比社工處理
唔係你既層面可以解決到既問題

再係咁落去個細路女好易有精神問題
仲嚴重過depression 呢啲陰影跟一世架

咁唔通繼續俾個老豆家暴就好好???

你乜都做唔到

我男朋友諗住帶佢細佬去睇醫生先
因為我地懷疑佢細佬係有躁狂症 或者其他情緒病

星期六日應該會儘量接個小朋友黎我地度

如果冇改善先報警 始終就咁報警 對個小朋友未必係最好

有冇同細佬老婆傾過？

你條仔居然可以完全唔做野
你報警仲怕乜撚佢屋企人嬲
貼鳩埋條人渣d資料上黎起鳩佢底tim啦
最好偷拍定搵證據

如果係我兄弟打小朋友我一定打撚柒佢先囉

如果一陣有d咩事
你地成家人都係幫凶來架咋

洗撚咩社福界會做野嫁啦
如果舉報虐兒要養埋個細路
咁舉動打老婆係咪要娶埋條女呀

接小朋友去你地度
得閒就上多啲去食飯

不過講真如果你男友覺得冇問題唔做嘢嘅，你真係諗清楚係咪要嫁畀佢

冇人話要比佢繼續
但係好多時唔係好似連登仔勇武報警就搞得掂
之前好多家庭慘案 都係成日報警 但係又入唔到罪
報到個施虐者完全唔驚 仲變本加厲

而加我地應該會搵counselling 或者 醫生呢啲專業人士幫助先
(社工太廢)
如果係要報警 我都會儲夠料 入到罪先咁做
而加個小朋友又冇傷痕 報警都只會係上一上門留個record
呢啲粗人 就咁有黑警上一上門點會驚

到底要講幾多次 我男朋友點會覺得冇問題同唔做野

到底你睇到邊個字係話唔做野

上次個臨臨死得好撚慘
有個老母同事仲話一早知
成日聽條畜牲講點打女
但佢果時冇唸過咁嚴重就冇理到
仲話好後悔

社福界做到既野唔係好多

你到底幾時見到我話唔理

做完冇影響同冇做係冇撚分別嫁

紅色字同大隻啲唔代表你有道理
你有冇追post
捉佢老豆去睇醫生叫唔叫冇撚分別
定係你覺得而加冇傷痕乜都冇 加上個弟婦死口唔認個老公有打個女 就咁走去報警打草驚蛇
佢地以後唔比個女搵我地
想幫都幫唔到就叫有分別？

唔係咩都有前冇後打死罷就 狗衝左先架下嘛？

試下報警啦，小朋友唔應該係呢d環境長大

有名你叫 child 登

你依家唔同佢割蓆
過幾年 你同男朋友岩岩好儲到首期
佢細佬一句唔該就 阿哥你幫埋我今次啦
咁就送曬d錢比佢
經驗之談

係羅
完全唔見樓主提起

佢老婆都俾人打到仆街喎

去兒童之家好過留喺度繼續比人打
隨時做第二個臨臨

[

做女人點解要咁卑微
比人打唔反抗唔走
自己親身骨肉被打 唔報警

個弟婦有腦就唔會廿歲冇樓冇錢就生個仔出黎啦

正常人見到咁已經即刻出手阻止啦
你自己都話成日上去唔係打就鬧

小縱容 大悲劇

買左樓了 不過我地冇同佢地屋企人講

有冇明顯傷痕？
有就可以同學校社工講，長期mon 住同等社署介入

見到就緊係有出手阻止 我同佢細佬都有開過拖

所以最好由弟婦入手
大人比人打可以反抗可以走
但係小朋友乜都做唔到
佢打得電話比你地求救已經知道佢有幾無助
盡快解決唔好拖太耐
打得老婆仔女已經係人渣
無需要用燥狂嚟合理化佢行為
如果佢唔願意去睇心理醫生就直接搵社署介入

就係冇 佢細佬唔算係打個好大力 不過會好大聲同嚇到個細路好驚

有好幾單打死/餓死親生仔女喇喎
唔係唔出聲吓話?

到底追post有幾難

屌 我教女關你咩事 洗唔洗申請啊

呢個都係其中一個我同我男朋友既concern

再一次證明生仔女要考牌

呢d真係要幫
感個會有好大陰影

怕乜撚 仲keep 乜鳩關係
簡單啲講 即係做唔撚到野啦
唔好畀藉口自己
遲早有日個女死咗
你地都係有份害嘅

我就咁去報警 乜撚證據都冇
我地以後冇得同個細路聯絡
先真係死左都唔知咩
你到底有冇腦

見到呢句心都酸埋
呢啲根本就係啲人抑鬱/就黎癲會諗嘅野黎
一個4歲細路女咁諗仲要講埋出口

樓主有咩做到都好快手做
我驚個小朋友捱唔得幾耐多啲

想幫唔好再拖喇，唔好等到出左事先黎後悔。

唔係講佢既遭遇，而係佢既反應
正常應該帶埋個女走佬先岩

唔係你自己比人打你梗係咁講
而家答你
係丫
佢比人拉，個細路起碼唔駛日日俾人攞黎出氣
試下你俾你另一半打？應該警已報

冇傷痕 個弟婦又幫住曬 不如你用個腦諗下 報完警會點？
以後都唔會見到個細路呀 追post啦
隻字大啲就有道理？

報左警邊個養個女呀，建議諗下點樣善誘個細佬少d打人，易發脾氣都可以唔打人既

其實偷偷地錄底佢虐打個女嘅片都做唔到證據去報警咩？

之前見到都係用籐條打手板同patpat 係鬧得好大聲 果陣見佢得大力都已經叫唔好打 即刻制止佢

係今日先知會打埋老婆

弟婦幫住都唔係大晒嘅
你都見過發生咩事
你同你男朋友都可以做證人
屋企鄰居都聽到聲
咩生活支柱再諗喇 香港地又有綜援又盛
餓唔死人嘅 弟婦都可以出去打工
而家係驚再咁落去對個小朋友有咩影響
先唔講會唔會俾人打死 童年陰影都一世㗎
何況個小朋友都搵埋你地求救 都唔拖得喇

咁幾時先會帶佢去睇醫生？如果發現佢真係因為情緒病又有暴力傾向又會唔會隔離下佢先？
治療情緒病可能要好多時間，唔係話一睇完醫生叫佢唔好有暴力行為就停到。

夠啦,追撚完post個結論咪就係你兩條廢柴乜柒都做唔到囉
上黎開post人地俾意見你又唔尼仲串返人

*又唔聽

有冇人話唔會報警呀到底
捉佢去睇醫生叫乜柒都做唔到？

咁其實樓主都有晒主意，仲有咩要討論？

我同我男朋友死口話有見過佢打 冇其他證據一定入唔到佢
報完警 又拉唔到 同個細路同一屋簷下 仲危險

幾多新聞係報左n次警都冇用
就係怕佢細佬唔比我地再見個細路 到時咩事都冇人知
捉佢去睇醫生 如果佢再黎料
有medical report 有曬前科先有用

點解你覺得捉佢去睇醫生會做到嘢？

話明叫捉，即係佢非自願，咁佢唔情願去睇醫生，即係覺得自己冇問題喇，咁你覺得佢會聽醫生講嘢咩？

呢啲情況應該要將佢隔離，唔理係醫生捉佢入精神病院定警察拉佢，總之唔可以俾佢再接觸到個小朋友，小朋友唔應該係呢個家庭環境長大。而最有效達到隔離嘅效果就係報警啦

樓主擔心其他屋企人，但其實佢哋係成年人，識得照顧自己，反而小朋友先應該係top priority！

所以麻煩嗱嗱臨蒐集好證據就快啲報警，唔好拖到小朋友被打到入醫院或者自己跳樓，到時後悔都冇用

個問題係 以而家有既證據
報警係冇可能有隔離既效果
反而我地之後唔會再接觸到個小朋友

捉佢係睇醫生先係第一步

有冇睇下防止虐待兒童會,佢寫住有危機介入

叫左你偷拍又唔做,買d偷拍工具唔係好貴姐
仲有咪撚信你條仔
男人除左好似我呢d人之外冇乜人做到大義滅親
冇人會想自己兄弟坐監除非受害果個係佢自己
兄弟呃你幾百萬就破產都告到佢坐監
再唔係最後一步收集哂個痴線佬既資料
終極手段上網爆哂佢出黎
個小朋友身邊咁多大人冇一個打算幫手
你係佢唯一既希望
早排先有個絲打開post話自己老母唔係親生
長年經常虐待搞到佢精神都有問題
成班親戚係度照打冇人幫冇人理

可唔可以係屋企裝針孔
或者錄音嗰類

或者小朋友一俾人打 一有痕 就即刻影低佢
總之用盡所有方法 將佢繩之於法

見唔到咪見唔到羅，有咩問題？
反正佢父母都未ready做人父母

你覺得個細路俾你地屋企湊，長遠計會好幸福咁成長？

一個老豆狂燥成日打佢
一個老母完全無能力保護佢/帶佢走，搞到佢要搵親戚幫手
一個老人家自身都難保，冷眼旁觀
然後個親戚（即係樓主你）又話唔報警唔想搵社工，幫佢唔到

其實佢真係被社署接走去寄養家庭可能幸福過留係度
正如大陸d孤兒俾鬼佬領養之後都二次投胎
而家你連胎都唔俾佢投丫

幾時有話唔肯偷拍 岩岩先發生呢件事
我又唔係現場 去邊偷拍
可唔可以實際少少

希望樓主可以趁個細路未有任何影響一世既情緒病之前救佢出苦海

不過唔知針孔係唔係有效嘅呈堂證供

各位巴打一齊brainstorm下d方法 幫下樓主同小朋友

我係話以後我都唔會見到個細路，幫佢唔到

我誤會了
以為你講緊怕佢地見唔到個細路

童年陰影 性格扭曲 影響一生

我由始至終 都係想幫個細路
唔報警住 係而家根本唔夠證據 到時入佢唔到 但係又打草驚蛇
佢又唔比個細路再搵我地 我地永遠都幫唔到個小朋友

我同男朋友都好錫個小朋友
個小朋友既開支都係我男朋友比
如果佢打到個細路有傷痕 就報左警啦
就係而家冇
先諗住帶佢去睇醫生
有改善 就最好
冇都叫做有份medical report prove到佢有問題

出post係想大家brainstorm下我點gather evidence 或者介紹好既醫生 或者有冇啲更加全面既方法

我一路都唔係唔想報警 只係唔想報完警 又入唔到 到時個小朋友仲慘

係連登開post真係好攰

其實而家一校一社工
我認為如果樓主自己唔方便立刻出手
應該要私下接觸佢既學校

等佢班主任+社工了解情況先+問下佢地意見
但壞處係，如果咁岩果個係教畜同hea底社工，就怕佢地會hea你

表面傷痕唔係唯一指標
好多野都無表面傷痕，非禮都未必有傷痕

以前讀書返intern成日同黑警接觸 好清楚而家既情況黑警一定做唔到野先唔報警住
法律概念係會替好多環境證據 個係實際情況好多時都係下面咁

//市民凌小姐在集會分享她舉報虐兒的經歷，指2016年於村屋居住時，曾聽到樓上有以粗口大罵小孩及拍打身體的聲音，形容屋中兩名就讀幼稚園的男童哭得十分淒厲，並不尋常。

凌小姐曾嘗試報警，惟警方到場後表示「無親眼見到我哋做唔到嘢」。故凌小姐向社署舉報，但兩位職員到場拍門後，屋內突變得鴉雀無聲，亦拒絕開門。社署曾向凌小姐表示，如由學校或親人舉報，會較易處理。凌遂通知兩位男童就讀的幼稚園，校內主任卻指如未能肯定事件真實性，學校難以轉介。//

香港真係好撚落後西方國家有人報案已經即克捉哂去查一輪先

其實社工真係廢嫁

咁個小朋友個老豆願唔願認睇醫生同想改善先?

唔願意既, 搵下家庭中心既社工啦

社署有絕對既權力介入

一係搵佢呀媽出黎, 如果佢呀媽肯講成件事出黎, 個情況會好唔同

小朋友個老豆仲會聽我男朋友講野 所以我地先決定由我男朋友勸佢去睇醫生

社署果度 都已經問左做社工既朋友 佢話良心說話 對比起其他case 嚴重性其實唔高。就算報上去，其實冇咩用，有時施虐者或者屋企人知道點應對社工既話，其實冇咩用。

所以我地會同弟婦傾左先，始終我地唔係同小朋友住，要個弟婦識得諗先有用

通知左學校先
無用既話先再去下一步
而唔係一開始就ban晒所有可能性唔行動

新聞都話由學校/親人開口會好d

我由始至終都冇ban 我只係話唔會一開始就報警打草驚蛇

係

#17 已經話會聯絡學校

打成點先？ 用手掌打下屎忽 ？ btw 發生依種事 唔應該諗咩啊婆 啊伯 乜乜柒柒 你要記住你依下有機會阻止一場小事變家暴再變悲劇 再咁落去 個細路女有咩事 你一世都唔安樂

樓主都幾乞人憎
自己標題都話想報警
有巴打叫你應該報警 屌柒你條仔軟弱 你就即反咬人報警係無撚腦
你呢種人嘔心到

貼返題
你條仔平心靜氣同自己細路傾去睇醫生 唔係錯
始終一家人最好唔洗搞到咁彊

但除此之外 你應該接個細路去你娘家又好 , 或者你地同佢爸爸傾一傾 間中放假幫手揍都好

個細路已經嚇到打俾你條仔求救了 如果真心關心
抽d 時間俾個細路啦
短期都好 直到佢細路情緒有改善

佢細佬 自膠

人地俾建議佢 串吓佢同條仔兩個咁大個人都搞唔掂就起哂鋼

屌 咩都你諗你諗 玩哂啦
夠有mk 仔 俾d 龜大一大 就收儉d
如果你咁覺得個細路同一屋簷下有危險 你條仔應該man d 帶個侄女走 如果佢地兩兄弟一齊住咪去你娘家先

實際少少就係叫你之後做
一係拍得證據 一係帶個細路走
成個post 嘅人都好撚現實同實際
係得你條仔同你 仲諗住慢慢氹個mk 仔去睇醫生

好老實 如果條友真係咁聽你條仔話 你仲會開post 呀？
你自己心底有底啦

我情感上係好想報警 但係理智咁諗下 發現現階段報警唔係最好有幾嘔心 我夠知最大快人心係唔理三七廿一告唔告得入都報警 再放條友上連登起底 但係對件事唔係最好呀嘛

仲有已經講左n次會星期六日接佢黎我地度 去乜9我娘家 關我老母咩事

個細路既開支係我男朋友出 英文都係我教同學野都係我揀 冇人唔care個小朋友 就係care先唔想有時意氣做錯決定

係連登講咩都係曬氣 最好就咩都狗衝 唔洗用腦諗

呢加先追到呢個回覆 上面自膠 唔好得禮拜六日啦 問吓屋企人可唔可以幫手啦 老人家可能會接受同陌生細路仔相處㗎

帶個細路走，我地唔係佢父母，點帶
真係痴撚線

虐兒搵社工有咩用你覺得班垃圾可以幫到你D咩
報警你預左番唔到轉頭 我就覺得班警犬一定做唔到D咩
又無證據 又麻煩 到時佢唔受理搞到D關係僵哂就玩完...
另外將心比己你牛高馬大有人叫你去睇精神科你都唔滯啦...

你講到個細佬咁人渣 咁仲邊有得救?
我係你就索性報警搞大佢算數啦...

順便仲可以斷絕埋D關係無眼屎乾淨盲
當然我係網上講咩都得...因為始終唔係我屋企人 你自己衝量下啦
皇帝唔急太監急 你可以幫佢湊女湊到幾時
到佢同住既屋企人頂唔順 搞離婚定點
成件事自自然然就解決到架喇...

有用腦唸就唔會俾個小朋友再多一秒係d咁既環境啦

你就痴撚線呢d情況其實你強行帶走報埋警
到時有人問話,個小朋友堅持唔肯返屋企已經開得file啦
最緊要俾信心個小朋友
唔洗驚,我地會幫你
唔洗怕講左真話有後果
查一查連打老婆都浮埋面
唔夠做搵埋記者
其實最有效就係你條仔打柒佢
問佢點呀?知痛未呀?咁佢就知痛嫁啦
講到尾都係唔夠決心,唔通你格硬帶走佢你會坐監咩
真係搞唔掂最多咪俾佢返屋企,唔會燒到上身嫁
同呀sir講個小朋友黎左我屋企唔肯走
因為返去會俾人虐待,咁咪得囉

你寧願怕面對你男朋友屋企人定唔理一個被虐待嘅4歲小妹妹

睇下你男友會唔會可以除咗星期六日外，都可以照顧個細路。然後帶佢細佬睇醫生。雖然你地唔係佢老豆老母，但唔代表你地唔可以成為佢地父母角色的替代。
4歲的細路以父母為自己的榜樣。如果你真係好想幫個細路，不論佢同唔同你有親，你地都可以代替佢父母做榜樣，更何況你男友係佢大伯。

但以上都要你男友說服一下佢細佬，令你地可以多接觸個細路。

另外，你自己試下可唔可以同個細路建立一下關係。如果成功，個細路至少知道自己有多一個人支持/幫到佢。而且，如果到時真係要收集証據報警都方便。

講到叫我條仔打柒佢就知你真係九唔搭八

樓主，你錄定啲video，錄音，我地幫你報警
再唔係你可以搵你既朋友幫手

痴撚線
救個小朋友 要冇埋自己未來
又要養育又盛
咁唔撚理算啦

唔怪得知校園要唔理依d case 點養呀
報一次養大一件

你有冇病

最基本想幫個細路既話接佢去自己到住住先？
治標不治本但起碼佢精神壓力冇咁大先

帶個小朋友去急症室
講明有被虐兒
就會收入院有社工跟

細路係要細個用皮帶打佢 之後先聽話

同樓主講咩都係曬氣 最好就咩都唔做睇住個姪女比個仆街老豆打死 唔洗用腦諗

樓主講到好似冇最好方案就唔可以輕舉妄動好似好有道理咁
岩既。。。
但最壞情況除左個妹妹比人折磨至死/留低一世陰影影響一生真係諗唔到

到打死左又話好後悔

幼稚園全日定半日？
改唔改到全日班，平日叫四大長老睇住先？

如果唔想報警，咁就盡量搵人拉開佢地減少相處時間

人地家事好難搞，一係就去打仔會到搞佢。不過打得唔太勁，人地做唔到咩野。不過如果你去得打仔會，件事就麻煩。

醫院會報警

樓主咁多顧慮，第時個女仔好似臨臨咁
你地班人知道都唔行動就係幫兇

個小朋友4歲都識打電話求救，就算唔會搞出人命，個細路一世陰影

連登仔係咁
事不關己
講就兇狠做就碌撚

根本樓主都唔係想問意見，自己有哂諗法
巴絲諗計俾你就話唔係冇諗過點點點

唔報警，可以直接搵社署社工，叫佢安排心理醫生俾細佬，同埋佢一家都要社工跟進情緒，照你咁講，佢老婆都好慘要幫手

唔報死全家

出post果一刻真係未有諗法 之後先有都好正常

Google一下都有晒報虐兒嘅流程同資料，
樓主黎黎去去都係勸呢個勸嗰個，搞左咁耐都無改善就去行動啦，唔係等到個小朋友死埋先後悔啊？

社工太廢？
你知唔知處理家暴案既社工十個有九個都係拎緊8萬幾9萬既高級公務員

搵輔導同醫生絕對係幫唔到手

一路睇樓主一路覺得你reject哂所有意見
我都知你係擔心
但係你知唔知最終家暴點都係去搵社工度搞
一方面擔心，一方面又唔及早處理
都幾矛盾

你話搵醫生
醫生頂多可以醫傷
個女、太太以至你男友細佬既心理創傷又點計？

輔導員，你係邊無啦啦搵輔導員？
同埋佢地係冇權力冇能力處理家暴案

而男朋友細佬既內心問題
佢既賭癮，錯誤發洩情緒又諗住搵咩人幫？

結果咪都係社署既社工可以做到哂
家暴社工同一般既唔同
冇返十幾年經驗係唔會做到依d位

同樓主講乜都無用 佢根本未做已經話無用無效
希望個小朋友捱得過呢個童年

4歲既小朋友打電話向你求救你都重諗住拖
我屌你老母啦 4歲咋 佢究竟嚇到咩地步先會打電話搵幫手？ 果細路就咁就一世希望你地帶住愧疚過世

係你面前都敢打 你睇唔到既呢？

唔鍾意細路 就唔好生喇
累撚死個女

樓主諗咁多不如做左先 見步行步 小朋友唔等得

報啦仲等

唔差在講多個類似事件比樓主你聽
有兩姊弟 比老豆既情緒病嚇親 淨係見到佢打老母
無直接打兩個細既 最後分開左
從此之後細佬都嚇到見到佢老豆就失禁 家姐爆喊
呢啲問題根本無得再拖 希望你好好反省下

係你地面前都照打，大多幾歲佢個變態老豆隨時搞埋自己個女，你男朋友做阿哥都唔屌柒個細佬，佢都好極有限，你自己睇住你男朋友同你結婚一樣有可能會咁對你（報警啦諗咩，害死個細路女先後悔？）

報警都未必係好事
個細路好大機會要被逼同老母分離,住寄養家庭/兒童之家/其他宿舍,好ge宿舍就好d,但有d真係日日比人欺凌,好慘

屋企人話過佢又無用，喺你地面前都照打個女，又打老婆打到個細路女同你地求救。咁你地唔報警又可以點做？

如果我侄女比佢廢柴老豆打
我一定開佢老豆拖加報警
我養埋都唔驚
因爲個小朋友長期比人打
大個左一定有好多問題出現

你同你男朋友唔夠膽負個責任嘅，咪唔好理囉，上嚟呻吟做咩呀？呢度無人會安慰你架喎。你同社工講，社工都係叫你報咗警先嘅啫。

你條仔咁都唔做野都唔係好得去邊

其實樓主肯上網問都係有心想幫個細路

唔差在做多幾步

到底我條仔同我幾時有咩都唔做

連登仔 比少少質素黎睇下啦
日日唔係話女人係雞就講d白撚痴野
煩唔撚煩

而家最新有咩打算 報警定點

你而家打算點？

同幼稚園老師/社工講

呢啲垃圾 無腦MK
諗到人生好簡單
返兩下工 就話大壓力
大佬 得你要做野呀?
要飬女 都係自己無腦沖動
而家承受返
人生同督屎無分別
真係唔死都無用

不過世界總要有呢啲人墊底
比人消費

賭仔脾氣好大
秒秒鐘都處於生死邊緣
打柒佢 再叫佢戒賭
同佢講 你再打你個女 我就打柒你

學足你地個tone 講野喇喎？

下一個臨臨

樓上post上來想人支持佢舉兵不動

你咪報囉

仲等已經打到一個小妹妹4歲就識打電話求救
你地仲等乜撚嘢
我同你講 一陣打到佢個腦有事 一係聽唔到野
你慢慢等下啦

到時個細路女有咩事
你地會後悔一世

而家比哂答案你，你又唔跟
當初你又上黎問
唔鬧埋你地2個唔通呵番你咩

會唔會係咁岩鄰居聽到喊聲報左警呀？

我想講睇左咁多頁你地淨係識話勸個細佬睇醫生
如果佢拒絕咁點
佢一家人關埋門
諗諗下更加慶打得仲勁
咁你又點呢？
上黎問人意見 比意見你 你又話有自己決定
又屌撚哂人地低能又呢又路
你又想點呢其實？

你好弱智繼續比人打係好事呀又？

樓主係到post問意見
好啦 到大家認真比意見佢又ban又起鋼咁
咁其實你自己一早有諗法 你係到問咩

身處係呢d環境 呢d家庭
對小朋友日後心理發展好大負面影響
個小朋友咁細 都識去搵你求助
証明佢好無助亦好信任你
而佢最信任嘅人偏偏無咩幫到佢
諗到都覺得心up

浪費時間係到ban人係到起鋼
好心你爭取時間去幫下個小朋友啦

兩害取其輕
放任個老竇打個小朋友一定係最差情況

咁多位連登既巴絲 我地可以係互聯網上面見證下 臨臨係點誕生

我想講我有朋友係比老母用滾水淋
亦有好細個比老母大力掌摑打到永久失聰要帶助聽器
我屋企亦唔係咩完整家庭
只係無人咁physically abuse 我
有情緒問題既人 唔係你勸下佢就一定睇醫生
仲要爛賭狗

收集好證據，報警，等其他機構介入
一定有用過你地係到等個細佬良心發現改啦
真係

要個侄女跳樓你先識驚？

可能好似臨臨咁捱唔到跳樓

一個打佢嘅老豆
一個有抑鬱嘅阿嫲
個細路成長係唔會正常
幫下佢地搵個家庭社工跟進啦
他朝有一日 佢地一家幾口上左A1
你到時就後悔莫及

你男友知道都扮唔知
絲打真係諗清楚呢個人岩唔岩你好d喎
唔係話佢第時會打自己仔女
係佢果種幫自己屋企人既行為已經過左火
到時你同佢屋企人有爭執
佢可能唔理對錯地幫自己屋企人
果陣後悔就太遲

而加冇人扮唔知 到底要講幾多次

得罪講句，呢啲家暴嘅情況隨時唔理佢最後就新聞見㗎啦，發生咩事無人知，之前啲新聞又唔係冇試過話比大家知啲小朋友曾經俾人虐待到死，咁我梗係唔希望會變成咁啦，機會就係你手上，寧願隨時唔知送佢去啲咩保良局養大佢仲好過

咁起碼你依家唔係老屈人吖嘛（根據你咁講），有證有據嘅咪真係最後報警囉

根本就係假膠
講乜都唔願做 諸多籍口

你覺得勸佢就等於唔係扮唔知？
你冷靜d諗清楚上面d巴打講咩先啦
如果剩係企係隔離勸兩句就等於幫左個小朋友
咁呢個世界就唔會有咁多因為家暴而死既人
如果今日你同男友結婚生左個小朋友
你地返男友屋企食飯時男友細佬打你個仔
你男友勸兩句
你係唔係覺得你男友盡左力保護個仔？
難聽d講句
如果個小朋友有咩三長兩短
然後呢個世界鬼神之說係真既話
你同你男友都走唔甩

未必係好事姐
可以有其他解決方法架姐，一定要下下報驚？

你俾人打你報唔報警？

報警社署乜撚都好 最好搞大佢 有片有成
因為就算嗰啲人幫佢 佢最後都係要同返自己老豆老母住
你要搞大佢先有機會

傾你老母閪，呢d男人點會改

屌你老母自私閪

冇人淨係勸

Update: 男朋友聽日會同佢細佬睇醫生，佢弟婦果邊已經幫佢搵左counselling 我地都表達得好清楚 如果再見到佢打 我地會報警

幼稚園已經知件事，會refer社工

D自私閪係咁架啦，比人殺完全家第一件事上連登問人

佢蠢撚成咁點識處理，由尻個細路女有抑鬱症然後自殺，回魂夜返黎搵佢報仇

繼續拖⋯⋯⋯⋯

做自己認為啱既事
但係要理身邊既人點睇
你係幫兇 亦係一件廢物

為左個廢人同班垃圾屋企人
見到個保護唔到自己既小朋友
都唔識自己做決定

鬼唔望第時你入左門
全家咁樣恰返你一個

嫁入咁既屋企我真係恭喜你呀

癡撚線下下一動搖到自己同條仔既cm就起哂鋼咁逐個屌
一啲有實質幫助既提議就搵哂藉口拒絕
開po究竟係為左攞光環定真心想幫個姪女？

下次比人強姦無咩傷痕唔係好夠證據就千奇唔好報警

證據係差佬搵唔係你搵，差佬唔做野就日日煩尻佢，佢迫於無奈都要做野

同個弱智老人家講野

其實應該心知自己係幫兇既
如果有D人性既話

見到個細路慘
但係冇做實質野幫手
開POST問左點算
同自己交待到
攪掂

繼續比個細路日日活係驚恐之下，

你慢慢想辦法

你條孌童死監躉見到細路女就入黎

你夢想係咪開兒童之家?

俾你攪果個細路女如果好似樓主咁怕事
你就唔洗坐監喇

一講細路女你真係特別有愛心喎
係咪想帶返屋企玩下?

出完post唔聽，然後好有心機咁一個個reply 咁回覆
但依然都唔會諗去報警or 找社工
係樓主開post 到而家，佢個姪女依然受到家暴
而樓主繼續話自己唔係咩都沒做架，起碼有上連登出post 先

你男朋友老豆老母幾歲 咁都唔出聲

個女信任你地先打黎，做大人明明知解決方法仲要啞忍做幫兇？

樓主應該搵你同個細路女玩下魔術
哄返個細路喇
魔術手田少雄

真係唔知點同你講好
希望個小朋友捱得過下一次打
亦希望你地真係會報警

咁你收撚皮 當咩事都唔知
唔好係到扮好人
偽善

樓主真係垃圾嚟
又要個小朋友幾慘
但畀咁多解決方案又逐個逐個推

樓主以為有社工提一提佢
佢就會突然變返個好老豆

以為自己有生殺大權既人
你愈同佢講道理佢愈火滾
細路女真係搵錯人幫

是但係街邊搵個大人幫
都好過搵D咁既人幫手

佢要呃自己

「係冇方法咋 唔係佢唔想幫」

一定要報警， 唔需要覺得內疚，因為你出發點係好嘅，純粹想救個細路女。

樓主要入門呀
驚未來奶奶怪罪呀

佢淨係想同自己交待 覺得做野野就算架喇
唔會做最好有人性既決定架喇
唔該死左條心

到時入左門又會上baby condom呻
冇得救架啦

偽善既極致

呢d賭仔
佢老母都會打埋

咁唯有希望樓主試下代入細路女個角度，想像一下一個小朋友畀人打但冇人幫手嗰種可憐嘅感覺。

窮人生仔就係咁 接受現實

樓主=典型香港人
開POST食花生扮哂關心,搵解決方法
但當有實際方法提供到但要自己去行動時,要返工不了

想認真畀少少建議樓主，同埋想呼籲大家唔好屌樓主住，相信樓主有佢嘅難處，巴絲打都係心急想處理件事，所以不如大家矛頭指返去幫個小朋友先，大家最終目標都係想個小朋友唔好再受到傷害，請大家槍頭指返對外。

利申:做過相關行業成日處理呢啲case，發覺好多人唔識處理，希望喺到打少少嘢可以幫到大家同樓主

首先：我覺得最重要嘅係大家要釐清返呢件事，係一件不折不扣嘅家庭暴力事件，睇到樓主描述個情況已經足以構成家庭暴力嘅定義。雖然依家個標題係想幫個細路女，但其實我覺得件事嘅重點放喺佢細佬打佢老婆嗰part，因為打佢個女佢仲可以駁係體罰，係教緊個女，但打佢老婆絕對只係佢一種情緒發洩，完全係不必要，唔使再討論，一定係家暴。好多人好怕去定義究竟呢件事係咪暴力，其實好簡單：

打一下都係打
掂一下都係非禮（敏感部位）
偷一蚊都係偷

重點唔係數量，而係佢行為嘅性質，所以唔使再幫佢合理化，淡化佢嘅行為，佢依家嘅行為係一件不折不扣嘅家庭暴力。呢個觀念必須要搞清楚先。

第二：我想提出一個處理呢種事件一個極重要嘅觀念，就係你永永遠遠唔會改變到施害者嘅行為。因為佢打得人，就已經代表佢已經控制唔到佢自己，如果佢控制到自己同管理到自己嘅情緒，就唔會打人。唔好以為你同佢傾/勸/討論/威迫利誘會改變到佢。我想喺到同大家好肯定咁講，你係一定不可能改變到佢。因為佢都有精神問題，佢自己係控制唔到自己的，所以一定一定唔好自己解決，一定要搵專業人士幫手。亦唔好相信任何有暴力傾向嘅人可以喺短期之內可以改好，可以好肯定咁講，係一定無可能，唔好妄想可以改變到佢。

第三：所有牽涉有暴力成份嘅事件，只要出第一下手，打咗第一下就計係家暴。第一件事要做嘅一定係，隔離施害者同受害者先。你唔使理佢咩將來有無人照顧，有無咩經濟來源，仲有無咩完整家庭，所有嘢都已經唔重要，最重要係唔好再畀受害人身處喺嗰個環境多一秒。因為暴力從來都只會一路升級而唔會減少，無人知下一秒會發生咩事，臨臨呢件事就係不斷拖，所以發展到最惡劣嘅結局。所以遇到呢啲情況，請用盡你的一切辦法幫個小朋友/佢老婆隔離咗先，其餘嘅事之後再諗。呢個世界唔應該有人要擔心下一秒會唔會畀人打/任何形式嘅暴力。

第四：其實你唔一定需要有證據，報唔報警就我個人立場嚟講喺現階段唔係重點，我覺得最重要係個小朋友唔使再受到傷害先。香港制度係好多不足，但問心保護兒童呢方面算係做得唔錯的，只要個小朋友/佢老婆有畀佢打過就已經足夠，早幾年天水圍咁多單家庭悲劇已經提升咗相關部門處理對呢種事嘅意識同權力，唔使證據的，已經可以搵到好多機構可以幫佢，建議樓主可以帶佢哋去庇護中心暫住先，所有嘢之後再算。

第五：我想講，帶佢細佬睇醫生係好，但唔好諗住佢食完藥會即刻好，基本上佢一出手打人嗰刻，佢嘅誠信已經完全破產，學許志安講，佢係一個壞咗嘅人，所以千其千其喺短時間內唔好相信佢任何嘅承諾，佢一定做唔到的，所以我想返去個重點：短時間內唔好畀佢見個女，有其他人在場都唔好，等大家都feel到佢有明顯嘅改善先再考慮。

總結：

1. 認清呢件事係一件不折不扣嘅家庭暴力嘅事實
2. 認清你永永遠遠唔會改變到施害者嘅行為嘅事實
3. 第一件事要做嘅一定係，隔離施害者同受害者先
4. 唔使證據，只要佢有畀人打過就夠
5. 短期內唔好相信施害者所講嘅任何承諾

樓主第一步可以帶佢去屋企附近最近嘅綜合家庭服務中心，入到佢話想見當值社工，同佢講話想搵庇護中心隔離，唔使驚個社工會唔理，你報咗畀佢佢一定要理，同埋如果將來出咗咩事佢自己都要揹獲。
網址：

地址：（一定要揀佢屋企最近嗰間）

我唔想再見到第二個臨臨出現，希望樓主真係要果斷啲行動，唔使驚佢，只要佢打過人，成件事就已經唔使再傾，唔好諗住佢哋成年人會解決得到，佢哋唔係成年人！（精神年齡），一定要成熟過佢哋，隔離佢地係當下最最最最重要嘅事。

搵大人幫手
點知個大人話同佢講左
下次再打你先拉佢

點得呀 咁會影響婆媳關係
佢好想第時入門同D咁既奶奶做屋企人架

而家都話搵左社工同佢講
下一次再打先報警喇
細路女捱埋下一次先隔離喇
打多一兩次唔會死既

可能一個咁廢既男人會突然間轉死性唔會搵兩母女出氣呢

原來打小朋友就係教佢,打老婆就係家暴
華人社會兒童地位賤過畜牲

我地連登仔全部都喺局外人,
希望樓主先放低自己成見, 可以耐心睇下我嘅回覆
幫唔幫到個細路囡, 只喺你一念之差

呢個社會喺有黑警, 社畜, 但係唔好忘記係呢個社會體制下,
佢地依然喺專業人仕 (即使99%連登仔唔認同)
上到庭法官都喺依賴呢班人嘅證供/報告去做判決

另外, 唔好以為識得一、兩個社工就以為代表到成個社福界
因為你識得果個可能就喺社畜
我可以好負責任咁講, 社署入面負責處理家暴嘅社工權力可以好大
只要佢覺得個小朋友有生理/心理傷害, 佢已經可以入紙強制接收個小朋友
法庭基本上一定會接納社署要求, 因為呢方面社署先喺專業

唔好睇完連登或者報紙就以為社署全部人都喺廢, 都喺社畜
你睇到嘅, 永遠都唔會喺事實全部
無可否認, 社署未必可以跟得晒所有case,
但係其實而家社署每一日都有接收令/禁制令出緊, 只係你唔知

而家唔係睇電視劇, 唔係咩都要計劃好晒, 有晒證據
連條屍都有埋, 一舖煮死個仆街老豆先叫做贏
即使呢單case未嚴重到立即出到接收令/禁制令
但係而家, 最重要係搵社工接觸個小朋友,
評估下個細路囡心理去到咩程度創傷
再去搵合適嘅輔導, 而個先係真真正正幫緊個細路囡

最重要, 唔好以為連登就係代表緊香港,
呢個社會不繼行運作緊就係因為有不同範疇嘅專業人仕支撐緊
就算你認為自己最醒都好, 都唔代表只有你果套行得通
學識認同其他人嘅「專業」

最後, 希望你盡快搵社工, 唔係祝你仆街死

利申: 非社福界

還掂你同你男朋友都生唔到 不如拉左佢細佬 領養左個女返黎

樓主男朋友有行動未？
未行動得個想字咪又係零進度
都係廢柴男朋友

捱。。。。下一次。。。。會轉死性。。。

幫佢細佬含撚

報左先啦

樓主開post都係想呻下 講下自己心up姐
一個二個道德撚屌樓主乜都做唔到 完全唔考慮實際情況
係呀維持現況個小朋友好慘 唔救唔得
但拉撚左個老豆咁其他人點算？屋企三個女人邊個會開心？ 係咪你去取代個老豆位置？
如果個老豆真係俾人拉左 即係個細路就有個罪犯爸爸 傳左出去你覺得身邊d同學仔會點？個細路女又會點諗？

而家香港人夠俾中共㩒住嚟屌 又唔見你事不宜遲即刻武裝起義？
叫人代入個小朋友之前 自己都代入下其他角色啦

咁其實樓豬你不如組織下你理過啲乜

巴打講得無錯
帶個小朋友去社署先啦

如果你男友覺得佢細佬冇問題， 分分鐘佢將來都會一樣咁打你地

報警啦

如果我有個咁嘅廢柴細佬我會代屋企人教佢

沉默如同幫凶

嘩 好精彩
你講完有冇笑

其實係 細路女慘
個個代入曬細路女 唔會諗下其他人
有抑鬱長者 如果冇左個仔 臨老個仔先入去坐 會點諗 唔通開開心心?
更加唔講社署夠唔夠資源照顧佢地一家四口

其他問題巴打提左 人人都淨係識報警呀格離呀 真係詳細分析既人少之又少
唔係身處其中 就好似上帝視角咁屌人
樓主都講左會搵社工 會錄音 又係弟嫂入手
急得黎咩呢D野
要打就打左好耐 都唔係第一日
萬一處理唔好 報警冇用 (冇明顯傷痕) 弟嫂唔敢話細佬打佢
引到條友情緒發作 仲大件事 萬一發火咪又係臨臨單野
到時邊個負責 講野之前好心都唔同角度分析左先啦
邊個見到細路女比人虐打唔心痛
一句唔埋屌柒樓主 犀利
咁簡單可以處理到 唔洗專責社工啦

啱呀
唔好激嬲共產黨

共產黨就冇激嬲，不過就激左隻低質會員出黎

重唔報？死咗先報？

唔好意思見到高質懦夫好難忍口

唔緊要，粗心武斷既人係多既，唔介意

再覆條友都無咩意思架喇 希望佢現實真係咁勇 唔好得個講字啦

得喇你唔洗講我都知你地咩環境大
老豆出氣緊要
唔好激嬲佢
做錯都唔好指正
太過份都由得佢可能佢會改呢

鄧你地老母慘咋

叫你條仔處理啦

簡單D喇 目的論
一個會打老婆打女既人
你會覺得即時隔離佢
定
同佢講道理 再等佢日對夜對佢兩母女

頭家散唔散唔係因為報警 係因為佢家暴在先
將攪散頭家個責任射左落將件事揭發既人身上
真係好難有人好似你地考慮得咁周詳架喇

報警，保護小朋友優先

其實個老母自己同個女被老公打有無覺得有問題先 認真佢覺得無咩大不了死忍 你報警警察唻到問佢話自己整親/夫妻互打警察話兩句就走 打仔女都係話教仔 除非好嚴重警察最多咪備下案 而且老母無錢養一陣真係拉左個老公會怨埋樓主 唔好睇到個個老母都係為自己仔女 尤其睇佢咁蠢
唉 做人父母真係應該考牌

你確定佢唔上連登？

其實你條仔哥細佬係勸得掂就你都唔會上嚟開po啦 點解唔從你弟婦身上入手？
你弟婦都唔會想見到自己同個女日日俾個老豆發曬癲咁打啦
睇個款你弟婦都係個啲怕事耳仔軟嘅人 勸多佢幾下教下佢點做佢應該都會肯去做掛
勸下你弟婦搵社工到時再係社工面前喊得淒涼啲話自己同個女日日都驚俾佢打死唔知點算 精神上就嚟崩潰 表現到自己真係因為家暴好抑鬱好想死
社工應該可以儘快幫你弟婦申請離婚分居+安排住個啲中轉屋(?)定係兒童之家
呢啲case申請公屋都快啲 就算有排等要住宿舍都好過係屋企日日俾人打啦

其實大家都係想個細路仔好樓主就儘量考慮下大家嘅意見啦 有啲嘢真係唔可以等落去 就算唔死個細路大個都會有心理陰影呢單嘢入面最慘嘅係佢啊

巴打我都睇左你回覆, 好多謝你清楚解釋咗咩叫做家暴
真係好慶幸連登仲係你呢d咁高質嘅會員
連登實在太多好似樓主呢類人, 比人洗晒腦

果d咩又搜集證據, 又話要諗清諗楚先好做下一步
全部都係廢話呀,
講多一次, 而家最重要係搵專業人仕幫個細路囡

首先唔該分返開兩個層面嘅事,
第一件事係家暴, 呢個係社署範疇, 其實如果受害者肯親身帶埋仔囡去求助, 其實係唔需要任何證據/驗傷報告, 社署都可以安排入住庇護中心
另一件就係刑事, 個仆街出手打人, 需唔需要坐監, 呢方面先需要證據呀

絕大部份家暴案嘅受害者就喺因為諗得太多, 所以先無做下一步
亦都好多人一開始見社工果時, 就係驚個仆街老豆比人拉,
所以就會同社工講其實都唔算打得好勁, 其實佢都好錫我同仔囡呢d廢話
但係即使佢咁講, 呢個時侯社工會解釋晒好多程序比受害者知道
同時亦都會教個小朋友有咩事, 一定要話比家長/老師知
呢d野受害者都要返屋企慢慢消化下

當下次再打佢地果時, 個阿媽就識得諗其實仲有其他人可以幫到佢,
咁佢就識得企出黎指證條仆街
呢個情況日日都響呢個社會發生緊

千祈唔好再因為一、兩單你知道嘅新聞
就以為自己好撚醒

我想了解下你呀
你現實係咪好鍾意俾藉口自己留係COMFORT ZONE
之後一事無成

條仔咁廢都搵佢做男友，真係物以類聚

見到樓主咁既款
希望過一兩年唔會見到弟婦同個細路被殺/自殺既新聞

我見上面有人講咗點為止構成虐待，咁我就唔講，因為我本身都想講。如果個小朋友同你關係好，其實我覺得你可以有少少技巧咁問下個小朋友覺得係屋企生活得開唔開心等等，唔洗問到好深入，但係起碼你知小朋友點諗，小朋友係有能力表達自己同個自己想點。如果佢表達到佢唔開心等等，其實已經可以行動，而學校社工係一個手到拿來嘅資源，最方便。

多數學校會視乎情況睇下點做，有機會係warning個老豆一次，再犯就報打仔組。至於起唔起訴，點處置條友就睇學校、社工、你地屋企、同社署傾。

如果佢地覺得小朋友唔適合留低係屋企生活，係會將佢帶離屋企，佢地會開會傾，你都可以畀意見。

至於學校個社工掂唔掂就真係唔知，如果覺得唔掂就去自己個區搵d家庭服務中心入去求救。

利申：做學校 但唔係做社工 雖然我真係麻麻地社工 覺得有時佢地都樹大多枯枝 不過呢個係香港制度賦予權力畀佢地處理 所以就算做d咩 最後都會係佢地處理 個老豆入院又好 咩都好

當然都有好多好社工

叫佢老婆自己衡量 無左經濟支柱同埋以後少左個老公
還是
繼續要個女同自己一齊受痛哭？
咪撚班上面班on9,佢地唔會養個小朋友同個女人

即係個細路應該犧牲佢自己既身體，甚至條命，令其他人開心？！
而且我唔明係點既老母先會覺得完整家庭重要過自己個女/孫條命
仲要個老豆係個賭仔freeloader

其實受physical/mental abuse既人好多時都係會軟弱內向
諗點樣求救後又會諗返起俾施暴者發現既後果
佢地係好難reach out for help
所以應該要分開佢地先
其實香港好多機構為受家暴既人提供住宿
應該入左去先再考慮下一步
唔係喺度等佢下一次再發生先黎處理
因為家暴往往會升級
你永遠唔知個小朋友/佢老婆捱唔捱到下一次

你報警，鬼知係你報咩
可以係隔離鄰舍架嘛

報啦，等乜9
佢屋企人怪你就即係成家都有病架啦，最好告哂全家

上面已經吹到經濟支柱喇
冇左經濟支柱好大鑊架
唯有忍喇

屌你唔再幫佢，肯定遲啲會跳樓

你影到証據既話我相信大把人肯幫你報警

其實最重要真係將個小朋友同施暴者隔離先
無人可以擔保小朋友捱唔捱得過下次再比人打

我見樓主貼新聞既第一個感覺同你打呢篇文一樣，但唔識表達出黎
多謝你花時間打咁大篇出黎屌撚醒佢

人地家事關你撚事咩 90後 有邊一個冇俾老豆老母打過？依家d 00 後就係俾好似樓主既人縱壞曬 俾老母鬧兩句就走去跳樓 如果我既心靈好似佢地咁脆弱，咁我咪要死過千次？